Why "Liberate Hong Kong" not "Free Hong Kong"

ANS is:
華盛頓二次大戰紀念碑旗桿底部的銘文上寫著：
「美國為了解放而到來，並非征服，來恢復自由，和結束暴政」
The inscription at the base of a flagpole at the World War II Memorial in Washington reads,
“AMERICANS CAME TO LIBERATE, NOT TO CONQUER, TO RESTORE FREEDOM AND TO END TYRANNY.”